疫襲下空運量大減 凍肉供應恐受牽連

疫襲下空運量大減 凍肉供應恐受牽連

越南柬埔寨限制白米出口，一度觸發本港糧食搶購潮，聯合國糧農組織更呼籲各國防止新型肺炎疫情引發糧食危機。為剖析本港爆發糧食荒風險，本報訪問糧油商、食物加工廠東主及進口商，發現原來內地早前封城政策一度令罐頭等加工食品未能來港，但隨着內地工廠陸續復工，食品供應已回復正常。米商經歷兩次搶米潮後，目前仍有充足存貨，並因應市民疫情下減少外出，增加家庭裝的「包仔米」供應。至於貴價凍肉則受空運量大減拖累，來港貨量大減，業界長遠擔心，疫情擴散至全球凍肉出口地巴西，將影響未來一個月的凍肉供應。

食支那肉

香港人屋企個雪櫃好細
凍肉冇得搶定
搶咗雪去邊？

劉智穎亦知悉，航班大減令空運來港的凍肉，包括刺身等貴價食品來港貨量大減。不過，隨着疫情近日殺入南美洲，秘魯、智利、哥倫比亞等國陸續鎖國，巴西更成為南美洲最多新型肺炎確診個案的國家。他留意到由上星期開始，往來香港至南美的貨船大減，「由一星期六班減至只有兩班，日後貨運物流可能要用更迂迴的路線，甚至是有貨無船，運不到來香港。」包括巴西在內的南美國家，過去出口大量平價凍肉到港，劉智穎擔心如船運量不足情況持續，一個月後將影響本港凍肉供應。

嚇鬼咩

所以下一步係搶雪櫃

放邊

間屋好細
你咁多位買多幾個雪櫃

搶肉

點儲一個月肉

thx

擺埋上張床度。

算啦，食住罐頭先算罷啦

睇過段youtube真係買多個雪櫃
個款係賣雪糕雪條果種

以前家禽,凍肉同米係法定儲備商品,不過之後港共剔除左

買定protein粉，冇肉食一日飲30g加隻蛋都夠晒

冇雞胸肉食 肥仔波好快縮水

所以再下一步係搶凍倉/搶大單位

普通果D急凍肉唔係多數用船運咩?

長遠黎講要起個雪房

1個月後影響供應
但聽日啲凍肉已經會俾啲人搶晒
落樓買定啦

吹大啲, 炒貴凍肉嘅價

泰國頂住先

緊係搶樓啦，樓價UPUPUP

無錢買大單位,睇黎要搶錢

普通空郵停晒啦, 唔比寄野